全職獵人 HUNTER×HUNTER 382 覺醒 中文

推呢個，留個名先。

留名跟進

第九王子啲手段都幾勁
下定決心之後個能力都屈機

推一推先。

推依個

灰灰灰灰灰

唔可以防禦，唔知避開又得唔得呢？

其實佢唔知人地咩能力就開盾擋好on9

富奸又撚狗

佢能力應該唔係純粹盾
上文下理一王子叫佢拎左9王子個能力
佢張牌似可以封印念能力 之後用返出黎之類

9估

百變小櫻

其實招野係第九王子招念
定念獸的能力
如果係後者，做咩佢無啦啦識用？
呢招又係屈，射落王果度又可以輕鬆搞掂，使乜蔷薇彈(如果射得中)

點解唔用黎打佢老豆？

佢未必識用
可能只係諗住要身邊啲人聽佢話
個弓型佢自己應該睇唔到
係防守嗰條友用凝先睇到

其實都兜到
個老豆係繼承戰一部分
可能有制約念獸能力冇得直接攻擊老豆之類
仲有佢老豆都有念獸保護
但主要原因應該係因為9王子心態目的都已經改變左
如果唔係都唔會覺醒能力

首先呢招一定係念獸嘅能力，啲對話框已經講到明
而且9王子係唔識用念，否則佢唔會用手槍作武器

佢突然用念能力，好可能係念獸控制
之前已經有兩次例子 (獲得印記同弔唁12王子)
9王子用念，都係喺不自覺嘅情況之下
而且往往9王子同屬下嘅記憶都會被念獸修正

無啦啦識用 依度我都覺應該要講多小小

條撚樣應該識偷念
正常都會避開
咁就冇撚左

本身識架？咁樣一下就覺醒咁勁既招唔使練？

念獸能力覺醒
唔係本身能力覺醒

成件事變到好第N次聖杯戰爭...
富奸版既FATE

畫到九王子黑化咁

食腦的聖杯戰爭

轉自獵人吧 簡體勿屌

富坚义博为《北斗神拳》搞笑外传《北斗神拳 草莓味》撰写的卷末评论
（图片来自@爆裂道， 因为图片不完整，只翻译了能看到的部分）
正传《北斗神拳》单行本一共27卷。这在当时是非常长寿的作品，令人震撼。众所周知，这部具有里程碑意义的传说中的名作为后来杂志创下发行量吉尼斯世界纪录打下了基础。但是对当时还是高中生的我来说，《北斗神拳》给我留下的最深刻的印象是，“这是一部有着严肃的情节，却又可以令人捧腹大笑的漫画……！！”
用非常认真的态度去创作的作品，从另外一个角度来看却能够用来取乐，我本认为这是一种不道德的游戏，但《北斗神拳》却给我带来了一种革命性的刺激。以颓废的末世为背景，将爱与斗争这种普遍性的主题作为故事主体，却又能够容纳搞笑的情节，至少于我而言，这样的漫画是第一次看到。
这已经是差不多35年前的事情了。我觉得卷数就算超越正传也不奇怪，《北斗神拳 草莓味》就是这么有趣。恶搞、外传……（中断）
……确实对正传的爱和尊敬是非常重要的。但我想大声说出来的是，《北斗神拳》的“严肃性和幽默性是表里一体的，恶搞它并不是在批判它。”它是为恶搞作品的发展作出了巨大的贡献的划时代的作品。直到现在，它还在为不断涌现的副产品增添毫不逊色于正传的光芒，是充满了无穷无尽力量的伟大的母体。
结论。为了证明《北斗神拳》的伟大，《草莓味》最优先的任务是卷数要超过正传，这就是我个人的愿望。而且，我相信读者也会和我抱有同样的期望。希望您保重身体，今后也能让我们继续享受乐趣。……（中断）
……武论尊老师，原哲夫老师表达深深的感谢。非常谢谢你们。
东京都居民（无业）富坚义博

咁其他人點知佢覺醒左，要偷佢能力？

留名

個氣場勁到古拿比加都feel到

關on唔on9咩事 話唔佢本身能力就係反制型 係勁在九王子必中

我睇法係1王子純粹充當旁白角色 解釋返咩事 同時幫助推動劇情
即使佢有解釋到都好 點解會知唔需要太執著
本身已經想偷佢能力 唔係因為佢覺醒後想偷 係覺醒左要更快需要偷

發現每個王子能力都要靠其他人

要做王必須有臣既概念?

無臣何來王

變哂JoJo替身，個個王子都有念獸

番去睇

直覺覺得第九王子好快收皮

我估可以擺到尾

真係JOJO來，念獸死左，主人都會死

ugly版JoJo替身

好似灰灰講過身為王只有力量係唔夠同唔持久，要有令民眾歸心的胸襟（類似意思）

咪住先
呢個能力係一換一
如果佢收左第一王子條友做兵
咁係咪以後都搵佢黎換就得
咁無敵喎

定係呢個係被強制洗腦
所以唔當真心追隨第九王子?

似係佢隻兵上左條友身

睇畫應該係射咗自己友既意識入目標到控制對手

之前已經發現佢地聚埋個氣量太驚人 話要盡早搞掂 去部署
就咁睇落念獸係毫不隱藏
識念果啲應該感覺到佢地氣有咩變化

火雲邪神

如果九王子射咗二王子做𡃁
（死後拍蚊復活嗰個）
下下推佢去死都幾過癮

念獸修正完可能以為自己說服佢
呢啲主人控制唔到嘅念能力真係好雞肋

係咁灰來灰去

係屈架 唔係一換一 係我隻兵個靈魂射去條友度 逼走咗人地個靈魂

咁又唔會 至少佢地之前都知係念獸做咗嘢
冇辦法 守護靈獸嘅設定一開始就講明唔會按宿主意志行動

有無人覺得國王好型，講比九王子聽個番說話好有國王既感覺

射落油比度都夠做啦

國王提咩拉火車軌 係咪講呢個

總之就係兩難，要選擇犧牲一方個堆難題

富奸寫得好 但衰在拖稿

懶到仆街既天才

所以一路屌一路睇

好想知 意識轉換左之後

個念能力係 跟住肉體定跟 意識

應該無咁簡單既

咁我信佢係真係要停低諗嘅
佢啲劇情太複雜
佢仲要唔係即諗即畫
佢全部都舖排過舖到好遠之後啦
當然都有一半係佢懶啦我諗

之前蟻篇都有一次休刊係真係花左好多時間諗軍儀嘅規則啦

冚家剷

btw富奸真係幾有心思
九王子招技呼應番火車難題
要犧牲一個換一個
正正係佢因呢件事覺醒後得到嘅能力

佢個能力簡單講係鬼上身,
問題係可唔可以同時用係幾個人身上,
例如我有十個親兵係未就可射十隻鬼出去上人身
異邦人條友可能會估到九王子個能力,
當然反過來講異邦人條友比佢射到都係好容易

被射出既手下係未永久無法回到自己肉身?
佔有0左人肉身既手下靈魂可唔可以再射向其他肉身?
可唔可以同時射多過一箭,控制複數既人?

將唔識念既忠誠手下既靈魂打入去識念既敵人體內
敵人死後既念更強=忠誠手下好似團長咁擁有死人強大既念

團長唔會有死人念
死人念亦唔一定更強

諗諗吓,係未應該番轉頭射佢老豆先0岩

團長同希索加打已經展現過本書收左一個死人既念而又無消失
笑你老母返去重睇啦

lm

但點解灰話個兩難一邊係王子一邊係人民？
雖然劇情好似有暗示過全船人可能都會瓜（唔係好記得，好似有）
但由頭到尾表面上都係王子自相殘殺，關d人民咩事

首先呢場王子生死戰關鍵係王子之間（同念獸）唔可以直接殺死其他王子，王子要殺王子的話就要利用自身能力/念獸去控制自己手下殺對方，假設手下都死晒，就要以控制平民做士兵

灰灰講過，身為王不是靠自己單一力量，而係靠統領人民的力量先可以令國家待久

團長唔會有死人念都講得出

唔係話殺左流星街長老，仲偷埋佢既念咩？記得仲話佢死後個念更多強

其實9王子搶左人地隻私設兵有咩用?

私設兵講野方式唔同左
1王子察覺到召佢番去 打算處死
9王子知道穿煲 私設兵死都唔番
私設兵違反軍令 1王子派一堆國王軍去夾走佢
9王子單體技用唔著 私設兵被夾走
結果係1換1 仲要俾1王子知道個能力(改變思想+對一堆人用唔到)

冨奸唔係單向既狗公
櫸坂既管并友香都係獵人粉
前排去左睇jump展支持

唔知富奸諗乜，但我既解讀係國王要佢明白作為國王一定要以人民為先，為左人民同國家既存續兄弟感情可以放棄，個爭奪戰要殺晒班兄弟就係要搵出最能夠領導到國家有智有力保護到人民既強者，佢自己都係咁樣走過黎

本身覺得個國王死肥佬一件隻念獸又樣衰係好鳩好廢，點知原來咁有理念，重要係以人民為先，私情放後面，即刻覺得佢勁型

會唔會只係將部下「支持九王子」既信念打左去對方部，其餘野唔會變？即係能力同講野方法都一樣，只係綁架左佢既忠誠？

冇講過係偷
可能係長老主動獻比團長

同堆富奸呢條線穿得好靚，講返之前流星街一個人被殺，就發生集體炸彈復仇事件，有機會就係用左呢個能力

我都係咁睇

九王子 vs 蟻王 邊個贏？

正 :九王子 負：王

就係戰鬥力唔強先要用制約屈念
王 會長 基仔老豆阿爺 金 呢啲戰鬥力係怪物級，你乜q制約連佢地個堅都穿唔到啦

唔好玩啦， 咩念獸係王面前咪又垃圾。。
王一分鐘應該可以消滅咩呢篇堆王子
會長 基仔老豆 呀爺 金 大剛都輕鬆秒殺呢篇既王子

9王子

王子想發動念獸
千分一秒之間已經俾王條尾打爆咗個頭

唔係痴線,係睇個制約係咩能力架咋
就算係重生後嘅王都打唔爆個加利息舊野

可唔可以stop
討論邊個勁啲真係好無聊
依家套野已經超越左邊個大力就邊個贏既level

打得中先算啦

西洋弓銀牌
富奸真係每個細節都有鋪排好

其實大王子啲兵真係好勁，一早分析晒九王子個能力，同埋應對方法，可惜記憶被抹除。

九王子嘅弱點就係大義同信念嘅衝突
選擇全力參戰應該好快會令佢崩潰
加上能力過早暴光，古拿比加、大王子、三王子都有佢嘅資訊
雖然佢嘅能力好強，好但應該都擺唔得耐

有無動漫

多謝富奸俾我睇番漫畫 今期啲字少到呢

有返細個每個星期期待新一期漫畫出既衝動

好期待下一回
時間一跳跳咗三日

按照之前嘅情節
旅團計劃週六前往到上層
唔知又會搞啲咩出來

仲有8話
等埋先一次過睇返

有，出到382

跪求link

push

其實淨係計外表
第四王同灰隻念獸核突程度有得揮
暫時灰既設定只係見到佢個人好色，唔知背後仲有無其他好似四王子咁既變態設定…

係唔係無講過9王子點解突然識用能力??? 定係個弓係念獸能力?

第一、二王子念獸仲未知能力，而九王子既「弓」就唔肯定係念獸能力定係「自我覺醒」自身既念能力

神作就係神作又要重温舊版粤配

第9王子招技好屈下

一定係念獸能力，因為要靠佢班手下先出到招，隻念獸既設定本身就係互相協助型，加上今次同上次一樣，佢地儲氣同攻擊所產生既念都比古仔感覺到，佢仲話同上次一樣。所以明顯係念獸能力。

二王子念獸好似係控制他人？375話有講

《農神吞噬其子》（西班牙語：Saturno devorando a un hijo），是西班牙浪漫主義畫派畫家弗朗西斯科·哥雅（Francisco José de Goya y Lucientes）的一幅名作。該作是哥雅晚年所繪製的《黑色繪畫》系列中最為著名的一幅，以陰暗恐怖而聞名。畫中是羅馬神話中的農神薩圖爾努斯為了防止兒子們奪權鬥爭而將他們全部吃掉。

好有可能
最尾全部死哂得番國王係到

所以咪有14副棺材

成個故事係

農神係宙斯嘅父親，宙斯係農神最細嘅仔。農神妻子不忍兒子被吞噬，而使計將其交換，使宙斯得以活命，後來宙斯破開農神嘅肚皮救出兄姊。

話唔定最後真係14子登位？

題外話，其實我好在意啲王妃喺故事入面嘅想法同作用，尤其是二王妃。
某程度上，佢至係成場繼承戰嘅最大受害者。2、5、7、9王子都係佢嘅子女，最少都死三個仔，佢應該最唔想繼承戰發生。
以富奸咁推崇母愛，我覺得佢應該會喺依方面著墨。